林鄭批人權組織指指點點 HK Watch 羅哲思：發聲是責任不是干預

特首林鄭月娥今早出席行會前，點名批評由英國前內閣成員和政黨領袖成立的人權組織「Hong Kong Watch」昨發表的報告，干預國家的內政，並對香港事務「指指點點」。Hong Kong Watch主席羅哲思對林鄭言論表示震驚，認為其發言明顯受中央政府指使（scripted by Beijing）。他強調，《中英聯合聲明》賦予英國監督、捍衞《基本法》保障港人基本權利的責任，在港人基本自由受破壞時亦有義務發聲，故此報告並非「干預」，而是責任和義務。

理大社會政策研究中心主任鍾劍華亦批評，林鄭反應過敏，「完全係用晒啲京官口吻，中共啲鬥爭語言來講」，反映內地官場作風、語言污染已經擴散至香港。他認為，香港作為國際城市，人人都有言論自由作出批評，認為林鄭言論一出，反令香港自降身價，「降到大陸嗰種批評不得、總之你任何一句說話，批評政府就係干預事務」。

鍾劍華又批評林鄭官僚心態強，透露曾有政界人士指林鄭為人頗為記仇，「做咗特首之後更加站喺風高浪尖 ，畀人咁批評可能情緒唔係幾好」，故擺出一副官威不能犯的姿態，「有個組織發表評論，你就話佢干預香港事務，同樣道理，內地環球時報咪成日都干預香港事務？」

中聯辦主任王志民早前公開指「中環西環多啲行埋一齊」，林鄭今乘機批評非建制派上綱上線、藉此攻擊「西環治港」，但對外國組織言論卻加以附和。鍾劍華質疑林鄭雙重標準，認為兩機構性質不同，不應一概而論，指出Hong Kong Watch只是民間人權組織，相反，中聯辦為內地官方組織，「香港人對佢哋講嘢有警惕好正常」。

呢個垃圾政府剩係識講干預國家的內政，並對香港事務「指指點點」

呢個世界得党中国可以指點他國事務

//Hong Kong Watch主席羅哲思對林鄭言論表示震驚，認為其發言明顯受中央政府指使（scripted by Beijing）。//

根本個女人就唔識野，9秒9跳出黎表忠
只會令人確認北京干擾香港內政

入境處趕走羅哲思真係捉蟲
本身英國都無乜人理
而家激嬲人畀人大條道理搞個組織，正式引起鬼佬關注，寫入歷史

入境處都無計

學北泡啦唔想比人批評就

風高浪尖 => 支那人幫佢寫稿

淋病做野只需要向支那交代
點會在乎其他人點諗

之前689都有板你睇